香港奇撚怪嘅小朋友故仔書

(我唔知應該開係乜台，所以開係到唔好見怪 )
too lomg唔好don't read
是咁的，
我就有幫小朋友補習嘅，
個小朋友同我講有本故仔書好好睇，
係香港人畫嘅，
之後就俾我睇啦。
唔知係我個人保守定點，
我覺得成本故仔書都好撚奇怪。
本書內容大概係講有個島俾人霸咗，
主角一行人去搶翻個島翻嚟。
但故事設定如下，

我見本書係2014年岀，
可能個作者真係好撚「愛國」又點啦。
但釣魚台主權件事根本未有定論。
我問個小朋友睇完有乜感想，
佢同我講覺得d東洋人好衰個首相好衰。
我覺得成件事好似不斷係到妖魔化作者口中嘅東洋，
令d小朋友潛移默化地討厭呢個地方。
呢d書係香港真係可以岀俾小朋友睇？

嘩屌咩書嚟

煽動種族仇恨嘅書，最好遠離小朋友，如果唔係好容易扭曲佢哋嘅價值觀

連風格都要抄其他小朋友書

曲到直

負皮係俾本垃圾書

乜鳩南山七小福 咁蝗嘅個名

我有即刻教翻個小朋友書入面嘅嘢唔係真，教佢唔好撈亂
但我覺得如果本書真係咁受歡迎咁多小朋友睇嘅，
我真係驚會影響d小朋友

好似老鼠記者

屌我初初都以為小朋友介紹老鼠記者我睇 點知係本咁嘅書

留名

內容仲要故意highlight好多負面詞語

作者個fb page

係咪呢兩本

係
當d小朋友覺得本書嘅公仔係英雄嘅時候，佢地就會信

加倍進餐

真心，我好支持小朋友由細就學歷史，學時事。
但咁一面倒咁偏激嘅內容，
我真係唔覺啱小朋友睇。
大佬個目標擺明係小學生，
小學生根本未有能力去分析呢d內容啱定錯，
只會見到書入面邊個角色叻就信邊個。
真係好影響小朋友思想

哩啲真係純粹由細煽動種族仇恨，就好似以前煽動猶太人有幾可憎一樣

呢個位又幾撚有創意嘅，
但見到下面嘅「日之國邪惡首相」，
我真係笑唔撚岀

痴線

係 我覺得個意圖唔止抽水咁簡單，
仲要曲到咁直，
連我9歲嘅學生都知影射緊釣魚台嘅時候，
成件事好易變一種洗腦

如果我哋寫書，寫中國人事實上對香港造成嘅破壞，九七前後香港直插哩啲事係小朋友嘅書又有冇問題呢？本來透過哩啲方式教育小朋友歷史就係唔啱，將歷史，戰爭，政治幼稚化絕對唔係好事

真係唔好俾小朋友睇
完全係洗腦教育

連細路書都搞到咁
真係唔怪後依加啲後生唔想生小朋友
個小朋友一個唔小心就會俾啲咁嘅垃圾廢紙荼毒
推俾多啲人睇到

比起洗腦更嚴重，哩啲係對種族逼害

完全扭曲事實
事實係支那賤畜侵吞日本領土在先
俾班小學雞睇埋啲咁嘅垃圾

首先肯定你本書未必岀到版先
呢個真，
我覺得佢地呢個階段學歷史學時事，
係真係只可以冇bias咁陳述事實。
姑勿論本書嘅立場同我係咪一致

本身就係no one fucking care嘅島，講到自己有幾righteous，貶低對方嘅存在

正常家長都唔會比小朋友睇呢啲書啦
少啲支那畜支那卵去日本唔好咩？

首先唔講個島主權係邊個國家，
但係未有定論前你岀本咁嘅書教細路就一定有問題
何況d用字咁偏激
如果本書係日本寫話中國點點點
肯定成班癲狗會放哂岀籠

仆街用語咁蝗化，蝗語扮語體文
乜撚東洋鬼子

明抄

學歷史係件好事，但一面倒去屌鳩一個國家，都有晒方向有晒次序，立場，冇比學生思考，對與錯....咁撚樣叫作者，嘩屌

有四件事係唔可以教俾小朋友嘅
仇恨，色慾，盜竊，歧視
佢呢篇故事有其中三個，點可以俾小朋友睇？

學校點解會比D咁既書小朋友睇

入到學校？！
21世紀仲用緊個閪腦諗嘢 屌

係，將事件講到唔清唔楚，就不如唔好講。仲要有咁嚴重嘅偏見，今次真係教壞細路。

好擔心下一代會變成點？
要佢哋講蝗語又要睇咁嘅書

一人一report 煽動種族仇恨

好撚嘔心

嘩癡撚線，除咗唔用真名外，同北韓啲教材無撚分別

唔好意思我好眼訓
有心嘅可否幫手推一推post
我真係唔想睇住香港d小朋友學呢d垃圾

push

樓主介唔介意講下小朋友讀邊間小學

好撚噁心

痴撚線咩書黎

不了，我覺得今次最大問題係作者。因為佢套書有成套系列，而我睇到呢兩本都係2014年岀版。我冇睇過最新果幾本，我都唔清楚學校有冇發現原來同系列入面有兩本咁嘅書，我亦都唔清楚學校圖書館有冇呢兩本借，所以唔想牽涉到學校住

皇天擊殺

真係訓
有樣嘢要澄清翻，
呢兩本書係2014年岀版
呢套書系列入面好似有10幾本，
我都冇睇過同一系列嘅其他書。
但基於我覺得呢兩本書都好有問題，所以先放上嚟俾巴打睇

屌你老味咁樣洗細路仔腦

王氏電子第三代 係咪王賢誌啲兄弟？

Push

嘩屌，我聽細妹講過
話小學好多人都鐘意睇，因為好好笑
好彩細妹成日俾我洗腦唔好認中國人

負評係俾本書嘅

支那成日就話以前日本既歷史教科書竄改歷史教學生，而家呢個作者又做返同樣既野
Btw啲字搞到咁撚樣衰難睇 啲小朋友都鍾意 話抄老鼠記者都侮辱老鼠記者

利申睇老鼠記者已經係7 8年前既事

呢啲真係正仆街
呃柒啲細路唔識時事
一味灌輸偏頗到仆街既野
害撚死下一代

班細路睇睇下就變中國啲網絡癲狗
諗起都驚

可唔可以調查吓個作者

On撚9

成日鬧日本人改教科書改歷史，而家出本咁嘅野係咪五十步笑百步

推上蘋果

搞大佢，諗辦法send比日本同美國，話比佢地知共產黨成日妖魔化佢地

大個咗咪又係鍾意去日本多過中國~

反而想知買呢啲書比小朋友既家長諗乜
東洋鬼子呢啲字小朋友學既咩

推到條臭西仆街

唔洗家長買
啲小學周不時都會有兒童讀物作家開talk
講到本書好搞笑好正咁
間小學就會買十本八本擺係圖書館
啲小學生就會仆晒去睇
洗腦一條龍服務

支持加菲加菲

依家咩嘢世紀, 仲東洋鬼子

算鳩數啦
正常嘅小朋友就算點俾人灌輸都好大個睇多啲見多啲識多啲之後就會變咗崇日撚

幫手推比多d人睇到

Post去時事台

推上報啦屌 對小朋友煽動種族仇恨！

你由細到大不停洗你腦 你自自然然會拒絕接觸佢地

而家至怕佢洗到班小朋友唔想去接收某方面嘅資訊啊

中国兔仔啲fd

下 好大件事喎 一定要推上報
但至驚推上報啲家長都唔覺得有問題
有好多大中華膠

其實煽動種族仇恨既書唔係唔出得版既咩

正常就係嘅，不過哩啲只係自己出資印

痴撚線 政府冇規管？
屌我出本13億蝗蟲既兒童故事書又得唔得呀？

小朋友未有自主批判思考 世界觀 基本認知
咁來玩洗腦法 做得出既都唔係人

你過到淫審就得，某程度都幾鬆

香港政府真係垃撚圾 多少少性描述既書就要入膠袋
上邊本咁既野都出得街
不如作者直接出埋依個故事啦
老師：大家知唔知依樣水果叫咩名
學：提子
老：對，係巨蜂提子。想食既同學仔就去日本搶

老師：大家知唔知依樣水果叫咩名
學生：提子
老師：啱，係巨峰提子，想食嘅同學就去打到一半鬼子攞返你哋應有，祖先留落嚟嘅提子
佢而家比較似咁

*日本鬼子

推上報啦 咁荼毒啲小朋友

睇完新垣結衣就會變返崇日撚

屌 我有日朝早去七仔 見到個氣來氣喘既小朋友問職員有冇南山七小福 職員話冇 佢好唔開心咁打電話比呀媽匯報情況

D詞語都用得好差

舉報左

咪係，完全唔順暢

得罪崇日狗既書

LM

國民教育

想嘔
咁嘅內容都出到街，有冇搞錯

唔該劃咁比d小朋友睇
睇下你個南海九段線劃得幾過份
等d小朋友判斷邊個國家係軍國主義

痴撚線 負皮比本書

好撚嘔心
咪撚比細路睇啦

垃撚圾洗腦書

一定係中華膠出架啦

衣家小學生個個都憎日本

嘩真係痴撚線
好撚似北韓d故事書
但北韓就會指名道姓咁開名
呢d先恐怖 糖衣毒藥 表面係普通故仔
但字裡行間都好誤導小朋友

你睇下大陸人
我成日叫人唔好睇少洗腦既威力
特別小朋友 從小灌輸錯誤既價值觀比佢地
大個好難改變

推

痴撚線，細細個就做思想教育

就算唔好講啲內容，成本書啲用詞都勁粗鄙，咁嘅書都可以用黎俾小朋友睇

多謝咁多位留意件事
上面有巴打話本書得罪崇日狗
我唔知係咪話緊我
但我想澄清翻
我絕對唔係口中嘅崇日狗
我只係一個比較關心歷史同教育普通香港人
我係真心覺得本書咁寫好有問題
換轉寫嘅對象係邊個國家，
我都覺得好唔恰當

你已送出舉報

呢個真
睇下中國班人
憎日本憎到
例如之前有新聞話d中國人去靖國神社搞破壞
當呢一刻外間d人識分中國人同香港人(雖然其實係唔撚識)
但若果日後做岀呢d行為係香港嘅下一代
香港真係冇救

做過小學，啲學生好中意呢本書 有啲係爭住買咁
未睇過內容，估唔到偏頗

前面好似有巴打講過係！
雖然我諗咗好耐王賢誌係邊個

yes
雖然教科書同普通岀版社岀嘅故仔書係唔同
但你老味如果呢本書真係受歡迎
影響力真係可以差唔多
呢本書嘅字眼個要咁撚偏激
用字分分鐘衰過日本本教科書

題外話
真心覺得本書排版好柒
先唔講內容，
淨係講排版係會唔想睇

我細細個都唔中意睇呢類畫風同字
成本初中普通書咁 真係有細路中意? 咁on9

d小朋友又真係唔識，見有人嚟簽書就當正條友係大明星爭住買d書

屌笑撚咗
呢個真

係！！！！
雖然學校有責任，
因為佢地唔審下d書內容先
但呢一於我都係覺得作者問題大d

日本夠會有呢d書妖魔化中國（唔係香港）
就算美國一樣仲會有白人優先既觀念灌輸小朋友
或者製造到中東人形象就一定係壞人

佢個細路有自閉都算係一種報應

認真
冇家長睇完覺得有問題？
仲可以出到版，痴撚線

係嘅，
但人地國家都有呢類型嘅書俾小朋友睇，
都唔代表香港小朋友就可以接受呢種觀念嘅灌輸嘛

放心
五毛同d真心膠一見人企日本或者外國個邊就技窮，只識屌人崇日崇洋
但佢唔會考慮下就算真係崇，但點解中國都咁多人崇，但又好小見人話崇中崇華

支那化避無可避

一面話人地APA 唔啱，一邊就出呢d書。搬龍門搬到痴線

pish

我覺得各位唔好太貼住先，問過一個做緊小學校長既朋友，好多時學校買課外書都唔會本本都睇。佢地睇完一兩本覺得ok就會買成套。

另外我都草擬緊一封詢問信俾小學了解情況。

同日本右翼一樣, 個個國家都有妖化別國嘅作品嫁啦

係！！！
所以我都覺得學校有責任，
因為佢地冇認真審過書。
不過我明教師工作量好大，
真係好難要佢地下下審哂d書
多謝你啊 ！！！！

講多次
個個國家都有唔代表小朋友應該睇呢d書同被灌輸咁嘅思想
都唔代表我地可以唔理

推上國際新聞

痴撚線

當年反國民教育就支持
呢本咁撚洗腦的野又唔反
連登仔logic

咁係唔係代表妖化呢個行為係無錯先？ 人地做錯 唔代表我地可以容忍自己地方都可以做同樣既事 就係呢種人地都係咁 點解我地唔可以？ 將一種錯既思想傳播出去

先唔講佢有冇妖魔化日本
啲文筆差到咁都出到書
啲小朋友正個作家係明星咁

果然洗腦要由細過開始做起 本書咁有問題都過到審核

屌

有冇得同學校反映？

駁唔到

邊間出版社 又係中聯辦其下嗰幾間？

d字體同長輩圖一定有d關係

唔好意思，我只係知道尖閣諸島係屬於日本嘅

Sry 冇咩歷史知識
google完都唔係好明
有冇巴打可以講下

痴撚線，慢慢咁洗小朋友腦

推上報啦屌

不如上面唔好加密
希望推到上報d記者會報佢地出黎

老實講 我地應該要學習下呢d 藍屍 點解佢地諗到咁多呢d 偷偷地洗人腦既野 我地唔去諗下用返呢d 野教返正確觀念比小朋友
例如香港民族 香港獨立

唔洗理d五毛

我發現有好撚多呢種奇怪邏輯既人存在 人地外國都係咁架喇 就變左果樣係係正確咁 唔知呢班人係咪食屎大

睇下香港出兒童讀物嘅出版社，中資集團壟斷咗大部份，書店又係佢地壟斷埋

屌 歷咩史呀 南海都唔知 你應該唔係冇研究歷史 係冇睇新聞

支持

推上報

都唔知加乜撚嘢密
人地都開哂出嚟
上面巴打就玩加密

google吓已經大把佢兩公婆嘅新聞

唔好屌人住啦！以前唔識依家肯學咪得
南海九段線大概係一條由中國自己劃岀嚟，
聲稱係自己係南海嘅管治範圍嚟
但條線就劃到好撚大，所以有人覺得你咁自己劃條線仲要劃到咁大係好具侵略性
好似係，求巴打補充

人地有錢佬我就窮撚，驚㗎嘛
我信如果真係有報章留意，呢d料報紙佬實搵到嘅

起底plz

有冇搞撚錯, 班小班友咁細個就向佢地灌輸仇恨思想

垃圾藍絲狗成日話倭寇右翼出洗腦教科書
原來自己都一柒樣

自己推多兩下先

有無得告佢侵犯版權？抄老鼠記者抄到出曬面

D細佬大個左咪又係當日本係自己鄉下
一年返幾次

真係要推一推

呢本野當初個個都睇死冇人買冇人睇個喎
幾年前真係冇乜人買 又冇人識

正啊

一日有港共真係無運行

果時越南排華
睇返張地圖，中國直情要攞人地門口個島
姐係用香港地理比喻
佢想拎人地個長州咁

嘩 如果比你拎到 你係果到駐軍
我未做左你殖民地？

痴撚線 推上報

po繼續推

屌你老母同支那幼稚園開始洗腦有咩分別
仲要顛倒是非

洗唔洗擺去時事台？

佢會唔會俾自己d細路睇

肯定會啦

屌你老母死藍絲，推到俾人知

但係我地細個唔會有啲咁嘅圖書喎，用細路故仔做包裝咁仆街

擺明茶毒緊小朋友

唔係掛

洗腦書

果對藍絲兩公婆係咪痴撚線，洗腦公仔書黎 你鍾意點洗你自己d仔女腦冇人care，但而家出書搞埋其他人既小朋友，真係屌你老母咩
歪曲事實仲要放大highlight d煽動種族仇恨既字句

通常寫依d仆街書既自己既仔女都會去左外國

Lm

有冇人擺上baby condom

本嘢

好狗

DKLM 真係變撚哂大陸
出埋哂d on9 書荼毒班小朋友

Pish

班作者一定唔會俾佢啲仔睇
送晒去外國喇

弱智藍屍

唔好侮辱啲龜

唔係反日嘅咩 做咩睇埋晒啲日本野啊

垃圾

抄老鼠記者

我覺得呢仲藍屍先會，佢哋唔似中共個d官咁好理智知道中國係乜料
呢一堆係由細比人洗腦到大個d黎

撐林鄭

同中聯辦關係密切

推，呢單野其實更加應該成為社會輿論既話題

屌好撚嬲
以前做圖書館好多小朋友借
仲以為係咩得意書
屌你老母！

你細個點洗腦 大個都知支那d柒事ga啦

佢老婆vincci
堂大佬vinci
係咪一樣讀音

我地呢代知
但難保下一代都會知

不如連登高登都合資出d宣揚反中思想既書啦

點解可以無人理？
教壞下一代
一定要推上報

90-99/二千年初 出生的是最後一代香港人

信已經寫得七七八八，想問下樓主介唔介意我用你嗰幾張圖做個 reference?

内容大概係：

有熱心市民發現南山七小福內有影射日本和釣魚台的內容。先勿論釣魚台主權的爭議，小學生正值成長時期，如他們長期接觸帶仇恨情緒的書籍都不利心智成長。同時，年紀幼小的學校亦欠缺批判思考，不宜接觸帶治色彩的書籍。

本人亦明白貴校老師校長教務繁忙，未能一一細讀所有訂購的課外書，但希望貴校可以以學生的利益為前提，先將南山七小福下架，等待進一步審核後才再作決定。

跟住其他都係啲客套說話呢到唔打上嚟，各位有冇嘢想加同改？

星期一就send

檢討並改良洗腦方式

睇嚟保良局已經可以永久列入黑名單

好波

等埋樓主同意就email俾學校，如果冇回音就出個template 俾各位手足一齊查詢

用啊用啊！唔介意我影得柒就得
好多謝你咁有心

多謝樓主你 arose 呢件事出嚟

另外想問下有冇巴絲有相關經驗，好唔好cc埋俾毒果

洗腦手法仲明顯過光明會
個愛國膠作者有冇用腦

其實應該唔係普通藍絲咁簡單，
應該直頭收order或利益關係要洗腦，
類似國民教育呢啲嘢，
要整頓全香港小朋友，
共匪，港共政府，教育部都應該牽涉其中，
跟本無得鬪。

如果有人用錢做佢相反嘅嘢，
跟本無可能，
應該無出版商，印刷商幫你做，
同埋政府唔會批。

有冇搞錯

有個小島97後都俾班雜種統治緊啦

屌你老母 咁撚恐怖嘅

內容有問題之餘
原來咁既設計人設畫風排版仲可以吸引到而家既小學生

屌！

我個女讀小三，岩岩早排學校先搵過佢地黎講講座。
我個女仲攞左張宣傳單俾我，叫我訂俾佢睇，佢話好好睇。

我就話唔訂，叫佢去圖書館借。

樓主，可以借你的圖嗎？
我要寫番信屌鳩學校搵埋 D 垃圾作者

apa要收書。
咁呢本野咁偏，成本洗腦仇恨教育咁，
更加應該收皮。

搵議員應該唔夠薑做
要靠傳媒煲大佢

我地竟然推到上報

佢地百分之一千去英美留學,年年去北海道

已上報

link？

睇到啦sor

全部係大陸人寫黎洗小朋友腦既書
番過一次接觸大陸小朋友基本上個個仇日

上埋蘋果

推呀

仲搞埋簽名會，成班小學雞當佢偶像咁

只要你奪到權, 歷史真係任你寫

多謝巴絲關注呢件事
繼續推俾多d人睇到

Too simple, sometimes naive好似係江澤民講
咁都可以屈安培

痴撚線書

我睇到呢度都唔知佢想點

屌晒口，圖書館買呢啲書想點？

推撚到連登熱門先啦

作呢啲書既人應該覺得羞辱

有咁既logic邊覺得自己有錯

已推上報

推上報唔夠， 推到個作者仆街先有用
都唔知有幾多小朋友俾佢洗左腦

又未必，有時細個少少影響就影響到大個好深

有後續

用啲貶義詞宣揚關愛
我屌佢老母 即係關心佢伯母阿

貼番好條link 先

哇屌 無恥成咁
繼續推

收皮啦八婆 教壞細路 個樣蝗到

唔識貼，自膠

請問有冇後續

Fb page南山七小福仲大把傻9支持佢
屌你老味，仲夠擔死話純創作
又唔見你創作下雜種平啊、共慘黨、終國蝗？

miss咗添，原來佢有回應喎
話我地斷章取義喎

推到上國際層面

啱啱走去fb page到睇
啲comment話我地網絡欺凌喎

有立場都唔撚比呀

呢d真係叫網絡欺凌咩
你有你岀書自由
我都有權表達我自己意見立場姐
你女女有自閉症我都覺得係需要人關愛
我都明白有SEN嘅小朋友係有學習上嘅難處
但你都唔好下下攞個女有病岀嚟做擋箭牌先得㗎
個女自己有自閉症俾自己媽媽唱到通街都知已經好慘
仲要有事就攞個女有病岀嚟擋
呢下真係唔知邊個對個小朋友唔好

冇人唔比你用呢d做故仔
但係屌你寫到咁明顯
自己問心作個陣係咪刻意將其他國家當係奸人啦，仲話帶和平信息比小朋友
根本由一開始已經界定對方係仆街

係支持本地創作，但有冇諗過會有幾影響細佬，唉癡線

煸過民族情緒

哩個世界包容唔到呢種主義，特別係大家追求對等，公平嘅時候

你試下入去支持佢班人個fb
好多都係咩總理老婆

查撚埋佢其他書內容 push

好撚驚 樓主居然將傳統美德、包容共濟、愛好和平等良好品德扭曲成挑動仇恨 仲網絡欺凌 我咩都唔知架我唔要坐洗頭艇啊

樓豬應該要俾人的去思想再教育勞改一下

個八婆幾時死
咁樣荼毒啲細路